無反相機 Olympus OM-D E-M10 Make ii 定係富士既X-T20好？

小弟想買部無反相機主要想影下街影下人就上網睇左小小資料就諗住依兩部揀一部E-M10 Make ii 同 X-T20 各位巴絲比啲建議我同埋想問下兩個品牌有咩特色？

我都想啊 不過係我垃圾玩唔起咁高給級

xt20吧 有趣D 多功能玩

m43 鏡價堅嚇人

好味道 個feel好正，如果係配咩鏡好？

貓蛇係咪痴撚線
xt20啦

買m43 竟然貴過apsc

邊支m43鏡貴過apsc??

新果幾支真係貴，支12-100要八千幾

小弟啱啱學既我怕我浪費左部xt20

如果新手我會揀em10ii, 因為個防震真係幫到手

學壞手勢啊， 到時連安全快門都唔識計

小弟本身有E-M5,之後買左X-E2就再無用過e-m5了
同級黎講omd係功能勁,但係影出黎既相我覺得富士岩我心水好多

富士po有位巴打好似有依個問題，其實真係鍾意影相，影影下就會知多啲，我對比番2015同2017嘅相都覺得自己有進步

防震更大既作用反而係手持超遠程拍攝果陣減低取景搖晃程度(有時真係會搖到眼花
一般廣角到標變範圍會熄IS
利申:EM10 II用家
利申2:一直都唔識計安全快門
利申3:一直都係用直覺推ISO同快門

巴打可唔可以講下咩係安全快門？

好難話貴定唔貴，睇返相近鏡頭
對返135底，姐係24-200mm f4
Sony G lens 都係27-157.5mm f4
都差左50mm

有防震都可以識計，無防震想手持慢快門都難

xt 20 witj 18 55 kit set夠你用

安全快門 = 1/焦距

用緊18mm 即係1 / 18 x 1.5 = 1/27

快門唔可以慢過1/27 sec.

ISO auto也可 唯獨夜景要靚就較低d 落腳架